Actualizo VFS

Optativas/VFS/practicas/Clase9.Eff.fst
@@ -25,8 +25,10 @@ es la división de x e y (cuando y no es cero), y que lanza la excepción
 DivZero si y=0. La precondición debe ser True. *)
 let divide' (x y : int)
 : Exn int (requires True)
-          (ensures fun (r : result int) -> if y = 0 then V? r else r == E DivZero) // True)
-= admit()
+          (ensures fun (r : result int) -> if y = 0 then r == E DivZero else V? r)
+= if y = 0 then raise DivZero else (x / y)
+
+(* ML x = All x (fun _ -> True) (fun _ _ _ -> True) *)
 
 (* Las excepciones pueden capturarse (pero F* no soporta dar buenas especificaciones...
 es simplemente algo que falta en la librería estándar, pero puede hacerse). *)
@@ -39,21 +41,24 @@ let test_catch () : ML int =
   | _ -> 42 (* imposible, pero por la falta de especificación tenemos que escribir este caso *)
 
 (* Versión pura de gcd *)
-let rec gcd (x y : int) : Tot int  =
-  admit(); // borrar, demostrar terminación (puede restringir dominio)
-  if y = 0 then x
-  else if x < y then gcd y x
-  else gcd y (x%y)
+let rec gcd (x y : int) : Tot int (decreases abs y) =
+  let x = abs x in
+  let y = abs y in
+    if y = 0 then x
+    else if x < y then gcd y x
+    else gcd y (x%y)
 
 (* Una caché para gcd *)
-let cache_elem_t = (int & int & int)
+let cache_elem_t = t:(int & int & int) {let (x, y, z) = t in z = gcd x y}
 let cache : ref (list cache_elem_t) = alloc []
 
 (* Buscar en la caché. Para demostrar que el resultado es correcto, agregue
 un refinamiento a cache_elem_t. Puede usar tuplas dependientes, o tuplas normales. *)
 let find_in_cache (x y : int) : ML (option (r:int{r == gcd x y})) =
   let rec aux (xs : list cache_elem_t) : ML (option (r:int{r == gcd x y})) =
-    admit() // completar
+    match xs with
+    | (x', y', z)::xs' -> if x = x' && y = y' then Some z else aux xs'
+    | [] -> None
   in
   aux !cache (* !cache lee la referencia *)
 
@@ -73,7 +78,8 @@ let rec go () : ML _ =
     let x = input_int () in
     let y = input_int () in
     (* Si alguno es negativo, lance una excepción. *)
-    let r = gcd x y in (* cambiar por memo_gcd *)
+    if x < 0 || y < 0 then raise Neg;
+    let r = memo_gcd x y in
     assert (r == gcd x y);
     print_string ("gcd = " ^ string_of_int r ^ "\n")
   with
